Aleksander Niman andis üles et minewa nädali Esmaspääwa Nigolas Kotr rägis mo wasto et üks mees on mo issa hobusega mahhaajanud nisamoti ka Andrus Tahk rägis mo wasto et ta on näinud kui Pawel Kott nende jarel hobusega sõitnud, kolane saan olnd hobusel järel olnd ja mehel kõrge karwane hüll peas olnd ma läksin tenepääwa tedda otsima ja leidsin Kusiko õle poest, ütlesin sa aiasid mo issa maha, ta ütles et armas inimene mo ees polle kedagi olnud selle peale ma ragisin tale kuidas süllawaht Andrus Toht so sani ja rieded tunnud, ja minewa Reede ta tuli mo juure ja rägis et ta on mahaajanud ja pakkus lepitust mo issa ütles et tema ei leppi mis kohus teeb sellega ta on rahul.
Kõrgesaare walla mees Pawel Kott rägis et hobusel on kogematta rauad suud ärrajänund on erk hobbune ma läiksin ülle trumi hütsin "hoi", Kustaw Kutser pöris enast te pealt kõrwale agga Niman jäi ette aisa ots läks tal wasto selga pahema poole se sündis kogematta melega ma ei olle tedda mahasõitnud ma ei jõudnud hobbust kini piddada.
Jääb poleli nikauaks kui ärranääb kuidas Nimani terwisega läheb.
